% @Source RM
% @Difficulté 3
Soit la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $g(x) = x^2 - 5x$.

\begin{enumerate}
	\item Calculons $\tau(a;b)$~:
  \begin{align*}
    \tau(a;b) & =\frac{g(b)-g(a)}{b-a}\\
    \tau(a;b) & =\frac{b^2 - 5b -(a^2-5a)}{b-a}\\
    \tau(a;b) & =\frac{b^2 - a^2 - 5b + 5a}{b-a}\\
    \tau(a;b) & =\frac{(b-a)(b+a) - 5(b - a)}{b-a}\\
    \tau(a;b) & =\frac{(b-a)(b+a - 5)}{b-a}\\
    \tau(a;b) & =b+a - 5\\
  \end{align*}
	\item Déterminons le sens de variation de $f$ sur l'intervalle $\interfo{2,5 +\infty}$.
	
  Soit $a,b\in\interfo{2,5 +\infty}$. On a $a>2,5$ et $b>2,5$ donc $b+a>5$ et en conséquence $b+a - 5>0$.

  On en déduit que $ \tau(a;b)>0$ sur  l'intervalle $\interfo{2,5 +\infty}$, 
  c'est à dire que la fonction $f$ est croissante sur  l'intervalle $\interfo{2,5 +\infty}$.
\end{enumerate}
